<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mozgás | RB Fitness</title>
	<atom:link href="https://rbfitness.hu/category/mozgas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rbfitness.hu</link>
	<description>A hely, ahol Nagy lehetsz!</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 14:48:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Jóga az RB Fitnessben</title>
		<link>https://rbfitness.hu/joga-az-rb-fitnessben/</link>
					<comments>https://rbfitness.hu/joga-az-rb-fitnessben/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mozgás]]></category>
		<category><![CDATA[jóga]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=6372</guid>

					<description><![CDATA[<p>A jóga ősi filozófiai és életviteli rendszer, amely olyan módszereket foglal magába, amelyekkel az egész személyiséget fejlesztjük; a fizikai, az energetikai, az elmebeli, az érzelmi, a bölcsességbeli és a lelki képességeket, az erkölcsiséget, a kapcsolatokat, valamint spirituális valóságunk felismerését. Hétköznapi nyelven a jóga a test, a tudat, és az érzelmek egyensúlyba hozatalát, azok harmonikus összhangját [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/joga-az-rb-fitnessben/">Jóga az RB Fitnessben</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">A jóga ősi filozófiai és életviteli rendszer, amely olyan módszereket foglal magába, amelyekkel az egész személyiséget fejlesztjük; a fizikai, az energetikai, az elmebeli, az érzelmi, a bölcsességbeli és a lelki képességeket, az erkölcsiséget, a kapcsolatokat, valamint spirituális valóságunk felismerését.</p>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-6372"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><a class="fancybox" href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/06/joga_az_rb_fitnessben.jpg"><img class="alignright wp-image-6366 size-medium" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/06/joga_az_rb_fitnessben-213x300.jpg" alt="Jóga az RB Fitnessben" width="213" height="300" /></a>Hétköznapi nyelven a jóga a test, a tudat, és az érzelmek egyensúlyba hozatalát, azok harmonikus összhangját jelenti.</p>
<p style="text-align: justify;">A jóga mindenkié. Nem kell szakértőnek, vagy jó fizikai állapotú embernek lennünk, hogy elkezdjünk jógázni, ismerkedjünk az ászanákkal és a filozófiával, mely a testi mozgás mögött rejlik. Segít bennünket abban, hogy létrehozzuk a külső és belső egyensúlyunkat, és hogy a középpontunkba kerülhessünk. Ez egy befelé forduló tudatosság, mellyel átalakíthatjuk egész eddigi életünket. A tudatosság azt jelenti, hogy ismerem a bennem zajló folyamatokat testi-, leki,-és tudati szinten, ismerem a reakcióimat, Ami körülöttem és bennem történik, annak szerves része és meghatározója vagyok. Megérettem, hogyan használjam testem, elmém, hogy egyensúlyban, egészségben, és békében éljek.</p>
<p style="text-align: justify;">„A jóga célja az egymásnak ellentmondó érzések lecsendesítése.” B.K.S.Iyengar)</p>
<p style="text-align: justify;">Jógázni érdemes, fontos, a mindennapi gyakorlás, a fejlődéshez elkerülhetetlen.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Kinek ajánlható a jóga?</h2>
<p style="text-align: justify;">Mindenkinek, akit érdekel a jóga és szeretné a testet egészségesen, az elmét csendesen, élesen és éberen tartani. Kortól, nemtől függetlenül bármikor elkezdhető!</p>
<h2 style="text-align: justify;">Magamról:</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>Litonné Ibolya</strong> vagyok. Már több éve elkezdtem jógázni, hobbi szinten. Eleinte ritkán. Hamar észrevettem jótékony hatását, és azt, hogy ha magamra szánom azt az időt, amit gyakorlással töltök, hihetetlen változáson megyek keresztül, fizikailag, és mentálisan is. A rendszeres gyakorlás, türelem, meghozza gyümölcsét. Azok a pózok, amik eleinte nagyon nehéznek, kivitelezhetetlennek tűntek, ma már kellemesek, megnyugtatóak számomra. Gyakorlás után inkább feltöltődést érzek. Könnyebben veszem a mindennapi élet kihívásait, nyugodtabb, kiegyensúlyozottabb, ugyanakkor energikusabb, hajlékonyabb vagyok, nagyobb a álló- és teherbíró képességem.</p>
<p style="text-align: justify;">2014 októberében találtam az IWI és FITNESS-WELLNESS SPORTISKOLÁRA, ahol elvégeztem a jógaoktatói és<strong> fitness instruktori</strong> képzést.</p>
<h4 style="text-align: justify;">Mindenkinek ajánlom, aki szeretne fogyni, erősödni fizikálisan, mentálisan, edzések után nyújtani és lazítani.</h4>
<h1 style="text-align: center;">Minden kedden 17:00-18:00 órakor az RB Fitnessben!</h1>
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #800080;"><strong>1. alkalom teljesen <span style="text-decoration: underline;">INGYENES</span>!</strong></span></h1>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/joga-az-rb-fitnessben/">Jóga az RB Fitnessben</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rbfitness.hu/joga-az-rb-fitnessben/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
