<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Motiváció | RB Fitness</title>
	<atom:link href="https://rbfitness.hu/category/motivacio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rbfitness.hu</link>
	<description>A hely, ahol Nagy lehetsz!</description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Dec 2018 08:06:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Fogjunk össze, segítsük együtt Alexát!</title>
		<link>https://rbfitness.hu/fogjunk-ossze-segitsuk-egyutt-alexat/</link>
					<comments>https://rbfitness.hu/fogjunk-ossze-segitsuk-egyutt-alexat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 08:05:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[Sportnap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=29782</guid>

					<description><![CDATA[<p>December 19-en várunk minden kedves vendéget tornatermi óráinkon, ahol tornatermi jeggyel lehet támogatni Alexát. Ha nem vagy a tornatermi órák szerelmese napijegyet is tudsz vásárolni, ugyanis az aznap eladott napijegyek is felajánlásra kerülnek. Ha rendelkezel tornatermi vagy edzőtermi bérlettel, de szeretnél adományozni lehetőséged van igy is tornatermi jegyet illetve napijegyet vásárolni. 2018. augusztus elején lebetegedtem [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/fogjunk-ossze-segitsuk-egyutt-alexat/">Fogjunk össze, segítsük együtt Alexát!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>December 19-en várunk minden kedves vendéget tornatermi óráinkon, ahol tornatermi jeggyel lehet támogatni Alexát.  </p>



<p>Ha nem vagy a tornatermi órák szerelmese napijegyet is tudsz vásárolni, ugyanis az aznap eladott napijegyek is felajánlásra kerülnek.</p>



<p>Ha rendelkezel tornatermi vagy edzőtermi bérlettel, de szeretnél adományozni lehetőséged van igy is tornatermi jegyet illetve napijegyet vásárolni.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><em>2018. augusztus elején lebetegedtem olyannyira, hogy kórházba kellett szállítani ahol kiderült, hogy egy súlyos betegség támadta meg a szervezetemet az úgynevezett toxikus sokk szindróma, aminek következtében életmentő műtétet kellett rajtam végrehajtani, amelyből kifolyólag a bal kezem alsó végtagját és az összes lábam ujját elvesztettem. Több mint két hónapot töltöttem az intenzív osztályon és jelenleg is folyik a rehabilitációm. Messze még a vége, de szerencsére van kikbe és mibe kapaszkodnom. Az asztalitenisz az életem és nem adom fel!!!</em></p><cite>Szvitacs Alexa, sportoló</cite></blockquote>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018-724x1024.png" alt="" class="wp-image-29783" srcset="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018-724x1024.png 724w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018-212x300.png 212w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018-768x1086.png 768w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018-14x20.png 14w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2018/12/szvitacs-alexa-2018.png 849w" sizes="(max-width: 724px) 100vw, 724px" /></figure>



<h2>Segítsük együtt Alexát!</h2>



<p>Erste bank: 11600006-00000000-82023658 <br>Szvitacs Renáta <br>Közleményben: Szvitacs Alexa- Stay strong</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/fogjunk-ossze-segitsuk-egyutt-alexat/">Fogjunk össze, segítsük együtt Alexát!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rbfitness.hu/fogjunk-ossze-segitsuk-egyutt-alexat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nia &#8211; Új óra az RB Fitnessben</title>
		<link>https://rbfitness.hu/nia-uj-ora-az-rb-fitnessben/</link>
					<comments>https://rbfitness.hu/nia-uj-ora-az-rb-fitnessben/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:21:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=28795</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Nia és én Kasza Anita vagyok, végzettségeim tekintetében közgazdász, vegán szakács, aerobik és Nia  oktató.  Gyakorlatilag Hajdúszoboszolón üzemeltetek egy panziót, a családomnak kreálok teljes értékű, kizárólag növényi eredetű ételeket napi szinten, 2017. október 15-én futottam le életem első maratonját, és most kezdek Nia órákat tartani. 2017 júniusában az Alsóörsön megrendezett Everness Fesztiválon találkoztam először [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/nia-uj-ora-az-rb-fitnessben/">Nia &#8211; Új óra az RB Fitnessben</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><em>A Nia és én</em></strong></p>
<p>Kasza Anita vagyok, végzettségeim tekintetében közgazdász, vegán szakács, aerobik és Nia  oktató.  Gyakorlatilag Hajdúszoboszolón üzemeltetek egy panziót, a családomnak kreálok teljes értékű, kizárólag növényi eredetű ételeket napi szinten, 2017. október 15-én futottam le életem első maratonját, és most kezdek Nia órákat tartani.</p>
<p>2017 júniusában az Alsóörsön megrendezett Everness Fesztiválon találkoztam először a Niával. És ez az egyetlen találkozás elég volt. Akkor ott helyben, varázsütésszerűen teljesen magával ragadott. Mind testileg, mind lelkileg teljesen megmozgatott. Egyetlen óra Nia tánc elegendő volt ahhoz, hogy tudjam, én ezzel szeretnék foglalkozni, és meg szeretném ismertetni másokkal is ezt a varázst. Így az óra végén odamentem az oktatóhoz, és megkérdeztem, hogyan és hol tudom ezt a tudást magamévá tenni. Aztóta is tartom vele a kapcsolatot, mert időközben jó barátnőm lett, és ha időm engedi, látogatom az óráit Budapesten. Mint kiderült megvan hozzá az előképzettségem, mivel aerobik sportoktatói végzettséggel már rendelkezem. Gyermekeim születése előtt pedig kifejezetten koreografált órákat, dance step és dance aerobik órákat tartottam Budapesten. (A Nia azonban ezeknél sokkal egyszerűbb.) Amire szükségem volt, az csupán egy egy héten keresztül tartó tanfolyam, ahol a Nia Technikára specializálódva fehéröves Nia oktatóvá válhatok. Magyarországon jelenleg nincs senki, aki Nia oktatók részére fehéröves képzést tartana, ezért szét néztem a lehetőség közül, hol is tanulhatm meg ezt a technikát. Egyszer csak azon kaptam magam, hogy egy Budapest-Hamburg között közlekedő repülőgépen ülök, amely szó szerint elrepített a Nia világába. Egy hét leforgása alatt megtanultam az alapokat, rengeteg segédanyagot kaptam, és azóta is folyamatosan gyakorlom a technikát és fejlesztem önmagam. És ha időm engedi, az itthoni folyamatos gyakorlás mellett Budapesten látogatok Nia órákat.</p>
<p><strong><em>Mi a Nia?</em></strong></p>
<p>A Nia Technikát sokan holisztikus fitneszirányzatnak nevezik, azonban szerintem sokkal több ennél. A New York Times ezt írta róla: „Kalandos utazás a fitnesz és az érzelmek világába. A Nia egyszerűen lehengerlő.” Én azonban leginkább a test és a lélek táncának szeretem nevezni. Egy aerobikos múlttal rendelkező, sokat tapasztalt amerikai házaspár a megalkotója: Debbie és Carlos Rosas. Mozgásanyagát tekintve megtalálhatók benne különféle táncos elemek a modern tánc, a jazz tánc, a duncan tánc világából, valamint tartalmazza a Tai Chi, a Tae Kwon Do és az Aikido harcművészeti elemeit is.  Különösképp említést érdemelnek azonban a spirituális öngyógyító tehnikák, amelyeket a Nia alkalmaz.<br />
Az alábbi szöveget a Niáról – amely nagyon elnyerte tetszésem –  egy kedves ismerősömtől kapott angol írásból fordítottam:</p>
<p>„A társadalom elvárja tőlünk, hogy &#8220;normálisan&#8221; viselkedjünk. A Nia elhív, hogy légy szabad! Az emberek azt követelik tőlünk, hogy nőjünk már fel végre. A Nia elhív, hogy újra játsszunk, mivel hatalmas nyomás nehezedik ránk a mindennapokban. A legtöbb esetben el kell rejtenünk az érzéseinket, mert mások nem látják őket szívesen. A Nia elhív, hogy légy a valódi, egyedi önmagad újra. Biológiából megtanultuk, hogyan működik a testünk. A Nia elhív, hogy ne csupán működj a testedben, hanem élj, érezz és légy jelen benne! Tudjuk, hogy az alkohol, a drogok és a cukor milyen érzeteket képesek kiváltani belőlünk. A Nia megmutatja, hogy saját legbelső érzéseink, mozdulataink milyen varázslatos érzeteket képesek kiváltani. Pont azokat, amelyekre szükségünk van egy teljesebb élethez!”</p>
<p><strong><em>Mi fog történni az én Nia órámon és milyen felszerelés szükséges?</em></strong></p>
<p>Mottóm egyezik a Nia üzenetével: „The joy of movement”, azaz a mozgás öröme!<br />
Egyszerű koreográfiát építék a legkülönfélébb zenékre, melyben ötvözöm a nőies, lágy mozdulatokat a különféle harcművészetekből származó férfias, keményebb elemekkel.<br />
Neked pedig semmi mást nem kell csinálnod, csak élvezd a mozgást és légy önmagad! Semmit nem kell pontosan ugyanúgy csinálnod, ahogyan én. Én csupán egy irányt mutatok, de te teszed teljessé a saját mozgásod, ha úgy tetszik, akár teljesen másképpen is, mint ahogy én csinálom! Itt semmit sem lehet rosszul csinálni. Például az óra folyamán akkor végzed a táncot a talajon ülve vagy fekve, amikor  a kedved tartja. (Emlékszem, a hamburgi fehéröves Nia képzésen a mozdulatok felét a talajon fekve végeztem.)</p>
<p>A mozdulatokat kondíciótól függően több szinten is lehet végezni, erre mindig mutatok ajánlást, így ugyanúgy ajánlott a Nia egy teljesen mozgásszegény életmódot folytató vendég részére, vagy akár idősebb vendég részére, mint egy maratonistának.</p>
<p>Egyetlen ajánlásom van csupán az óráimhoz: Olyan ruhát vegyél fel, amiben tényleg TE önmagad vagy, amiben a legjobban élvezed a mozgást, legyen az akár egy bő melegítőnadrág, vagy akár egy rugalmasabb miniszoknya. J Cipőre és zoknira nem lesz szükséged, mezítlábas mozgásról van szó.</p>
<p>Utazásom a Nia világába elkezdődött. Gyere, tarts velem az út hátralévő részében! Várlak szeretettel!<br />
Kasza Anita</p>
<p>További részletek a plakátra kattintva:</p>
<p><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-28879" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal-213x300.jpg" alt="" width="213" height="300" srcset="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal-213x300.jpg 213w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal-768x1082.jpg 768w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal-727x1024.jpg 727w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal-14x20.jpg 14w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2017/10/kasza-anita-plakat-weboldal.jpg 852w" sizes="(max-width: 213px) 100vw, 213px" /></a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/nia-uj-ora-az-rb-fitnessben/">Nia &#8211; Új óra az RB Fitnessben</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rbfitness.hu/nia-uj-ora-az-rb-fitnessben/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Május 31-én lejár kitörlik a SZÉP Kártyákon lévő összegeket.</title>
		<link>https://rbfitness.hu/majus-31-en-lejar-kitorlik-szep-kartyakon-levo-osszegeket/</link>
					<comments>https://rbfitness.hu/majus-31-en-lejar-kitorlik-szep-kartyakon-levo-osszegeket/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 May 2017 07:42:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[fitness]]></category>
		<category><![CDATA[kártya]]></category>
		<category><![CDATA[lejárat]]></category>
		<category><![CDATA[rbf]]></category>
		<category><![CDATA[szép]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=28572/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Neked is maradt elköltetlen pénz a SZÉP Kártyádon? Szerencsére az RB Fitness-nél fel tudod használni a kártyád. Mind a 3 SZÉP kártya kibocsátó bank kártyájáról el tudjuk fogadni a Szabadidős és Vendéglátós csomagban lévő összegeket. Ne felejtsd el! Május 31-ig van időd!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/majus-31-en-lejar-kitorlik-szep-kartyakon-levo-osszegeket/">Május 31-én lejár kitörlik a SZÉP Kártyákon lévő összegeket.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Neked is maradt elköltetlen pénz a SZÉP Kártyádon?</p>
<p>Szerencsére az RB Fitness-nél fel tudod használni a kártyád.</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>Mind a 3 SZÉP kártya kibocsátó bank kártyájáról el tudjuk fogadni a Szabadidős és Vendéglátós csomagban lévő összegeket.</p>
<p>Ne felejtsd el! Május 31-ig van időd!</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/majus-31-en-lejar-kitorlik-szep-kartyakon-levo-osszegeket/">Május 31-én lejár kitörlik a SZÉP Kártyákon lévő összegeket.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rbfitness.hu/majus-31-en-lejar-kitorlik-szep-kartyakon-levo-osszegeket/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 különbség az álmok és célok között</title>
		<link>https://rbfitness.hu/a-kulonbseg-az-almok-es-celok-kozott/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jan 2015 13:34:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=1048</guid>

					<description><![CDATA[<p>Arra vársz, hogy az álmaid beteljesüljenek és megváltoztassák az életed? Hiába teszed, ha nem cselekszel. A céljaid  és az út amin közben végighaladsz fogják megváltoztatni az életed. Lehet, hogy közhelyes, de ez az igazság. Ne álmaid legyenek, hanem céljaid &#8220;Egy álom akkor válik céllá, amikor lépéseket teszel a megvalósítás irányába.&#8221; &#8211; Bo Benett Az előző idézet [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/a-kulonbseg-az-almok-es-celok-kozott/">6 különbség az álmok és célok között</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Arra vársz, hogy az álmaid beteljesüljenek és megváltoztassák az életed? Hiába teszed, ha nem cselekszel. A céljaid  és az út amin közben végighaladsz fogják megváltoztatni az életed. Lehet, hogy közhelyes, de ez az igazság.</p>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-1048"></span></p>
<h2 style="text-align: justify;">Ne álmaid legyenek, hanem céljaid</h2>
<p><em>&#8220;Egy álom akkor válik céllá, amikor lépéseket teszel a megvalósítás irányába.&#8221;</em> &#8211; Bo Benett</p>
<p style="text-align: justify;">Az előző idézet írja le legszebben és legegyszerűbben a cikk lényegét. Nézzünk meg 6 különbséget az álmok és a célok között.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Az álmok könnyűek, ingyen vannak, a céloknak ára van. </strong> Az álmok csak a képzeletedben léteznek. Az álmaidnak célokká kell alakulniuk. Az álmok nem válnak valóra, ha nem teszel értük semmit. A célokért tenni kell. Idő, pénz, erőfeszítés és izzadság. Te mivel fogsz fizetni a céljaidért? Álmodozhatsz a szexi testről az ágyban feküdve csipszet zabálva, de hidd el nem fog eljönni. Tegyél érte!</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. A céloknak van határidejük, míg az álmok csak álmok.</strong> A céloknak van egy időkorlátja. Az álmok örökké tarthatnak, de lehet, hogy nem fognak valóra válni.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-5889" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2015/01/cél_álom1.jpg" alt="cél_álom1" width="534" height="663" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>&#8220;A célok álmok határidővel&#8221;</em></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. A céloknak eredményük van, az álmoknak nincs.</strong> Meg akarod változtatni az életed, a munkád, az egészséged? A célok segítenek benne. Kelj fel és csinálj valamit, ami közelebb visz hozzá. Ha a seggeden maradsz, nem fog történni semmi.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Az álmok tudnak inspirálni, de a célok meg tudják változtatni az életed.</strong> Az álmaid tudnak motiválni és inspirálni, de csak a célok tudják megváltoztatni az életed.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. A céljaid eléréséhez kemény munkára van szükséged. Az álmaidhoz csak képzelőerőre.</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><b>6. Az álmaid kitágítják a képzelőerőd. A célok az életed. </b>Az álmok nagyobb álmokhoz vezetnek. A célok a életed teszik nagyobbá. A képességeid ésa törekvéseid örökké megváltoztatják az életed.</p>
<p style="text-align: justify;">Ne legyél olyan, akinek csak álmai vannak! Szedd össze magad, alakíts ki célokat és tegyél érte, hogy valóra váljanak.</p>
<p style="text-align: justify;">Gondolkodj el: <strong>Melyik az az álmod, amelyet céllá kell alakítanod?</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/a-kulonbseg-az-almok-es-celok-kozott/">6 különbség az álmok és célok között</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>12 lépéses technika, hogy betartsd az újévi fogadalmaid</title>
		<link>https://rbfitness.hu/hogy-tegyel-ugy-fogadalmakat-hogy-be-is-tartsd-oket/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 21:31:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[cél]]></category>
		<category><![CDATA[célok]]></category>
		<category><![CDATA[fogadalom]]></category>
		<category><![CDATA[motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[újév]]></category>
		<category><![CDATA[újévi fogadalom]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=1046</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mindjárt itt az új év, mindenki fogadkozik. Biztos te is tettél már fogadalmakat és valószínűleg nem sikerült őket betartani. Az emberek 92%-a elbukja az újévi fogadalmait. Az ilyenkor klasszikus lefogyok, leteszem a cigit, egészségesebben élek és hasonló társaik mindenkinél előfordultak már. Mit kéne tenni annak érdekében, hogy tényleg betartsuk, amit megfogadunk? Nincs olyan módszer, ami tökéletesen [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/hogy-tegyel-ugy-fogadalmakat-hogy-be-is-tartsd-oket/">12 lépéses technika, hogy betartsd az újévi fogadalmaid</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Mindjárt itt az új év, mindenki fogadkozik. Biztos te is tettél már fogadalmakat és valószínűleg nem sikerült őket betartani. Az emberek 92%-a elbukja az újévi fogadalmait. Az ilyenkor klasszikus lefogyok, leteszem a cigit, egészségesebben élek és hasonló társaik mindenkinél előfordultak már. Mit kéne tenni annak érdekében, hogy tényleg betartsuk, amit megfogadunk? Nincs olyan módszer, ami tökéletesen működik, de lehet segíteni benne, hogy nagyobb valószínűséggel érjük el céljainkat.<br />
Az itt bemutatott 12 lépést, ha elvégzed nagyobb eséllyel érheted el a céljaid.</p>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-1046"></span></p>
<h2 style="text-align: justify;">Írd le</h2>
<p style="text-align: justify;">A legfontosabb dolog, hogy le kell írni, ez a titok alapja. Azok az emberek, akik leírják a céljaikat sokkal nagyobb eséllyel érik el őket. Amikor leírod a céljaid, az agyad tudatalatti része sokkal aktívabban dolgozik azon, hogy be is tartsd őket.</p>
<p style="text-align: justify;">30 perc alatt meg tudod csinálni és óriási befolyással lehet az életedre. Kezd el egyből, miután elolvasod a cikket vagy írd be a határidőnaplódba vagy valamilyen telefonos applikációba, jegyzetbe, hogy mikor fogod megcsinálni. Ne ess abba a hibába, hogy ohh majd valamikor megcsinálod, mert nem fogod.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Készíts egy Google Dokumentumot</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Ha nincs Google fiókod, csinálj egyet. Nagyon jó eszközöket csinálnak, egyszerű őket használni és ráadásul ingyenes is. Azért fontos, hogy ne Word-be vagy valamilyen szövegszerkesztőbe írd, mert el fog veszni.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Csinálj külön fejezeteket az 1 éves, 10 éves és életcéljaidnak</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Írj le 6-8 célt, mindegyik kategóriába</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Férjen ki minden egy oldalra. Nagyon fontos, hogy mérhetőek legyenek a céljaid, hogy tudd, elérted-e őket vagy nem. Ne azt írd, hogy le fogok fogyni, hanem pl. 55 kg leszek 22% testzsírral stb.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Nyomtasd ki 2 példányban</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. Írd őket alá</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>6. Keretezd be</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-5896" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/uj_ev_cel.jpg" alt="uj_ev_cel" width="534" height="800" /></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>7. Tegyél ki egy példányt a hálószobádba, ahol mindig látod</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>8. Tedd ki a másik példányt a munkahelyeden (ha nem akarod a munkahelyeden kirakni, hagyd ki ezt a lépést)</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>9. Mutasd meg a legközelebbi barátaidnak a céljaid</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>10. 2015. december 26-31 között értékeld ki az eredményeket</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>11. Értékelés</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Jelöld a megfelelő színnel, hogy mit értél el az elmúlt évben.</p>
<p style="text-align: justify;">Zöld &#8211; minden sikerült<br />
Sárga &#8211; 50+ sikerült<br />
Piros &#8211; 50-nál kevesebb sikerült</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>12. Minden évben csináld meg, frissítsd a fogadalmaid és figyeld meg a fejlődésed</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Úgy alakítsd a célokat, hogy kb. 66%-t tudd elérni. Ha többet érsz el akkor nem elég törekvőek a céljaid. Ha kevesebbet, akkor nem tettél meg minden a siker érdekében.</p>
<p style="text-align: justify;">Nagyon fontos, hogy ne csak egy kósza papírra dolgozz vagy csinálj a gépeden egy szövegfájlt, amit már 2 hét múlva elfelejtesz. Látnod kell mindig a céljaid, hogy ne felejtsd el őket és folyamatosan táplálja a tudatalattid.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/hogy-tegyel-ugy-fogadalmakat-hogy-be-is-tartsd-oket/">12 lépéses technika, hogy betartsd az újévi fogadalmaid</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A legjobb eszköz annak érdekében, hogy sose add fel!</title>
		<link>https://rbfitness.hu/a-legjobb-eszkoz-annak-erdekeben-hogy-sose-add-fel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Dec 2014 12:32:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[motiváció]]></category>
		<category><![CDATA[vision board]]></category>
		<category><![CDATA[vízió tábla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=925</guid>

					<description><![CDATA[<p>Veled is megtörtént már az, hogy kitűztél magad elé egy célt, tudtad, hogy kellene elérni, de időközben feladtad? Mindenkivel előfordult már az életében. Nemcsak az edzés szempontjából, hanem azon kívül is. Mi segíthet nekünk abban, hogy ne adjuk fel? Hogy csinálják a sikeres emberek? Mi az az eszköz, ami már sok ezer, tízezer, százezer embernek [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/a-legjobb-eszkoz-annak-erdekeben-hogy-sose-add-fel/">A legjobb eszköz annak érdekében, hogy sose add fel!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Veled is megtörtént már az, hogy kitűztél magad elé egy célt, tudtad, hogy kellene elérni, de időközben feladtad? Mindenkivel előfordult már az életében. Nemcsak az edzés szempontjából, hanem azon kívül is. Mi segíthet nekünk abban, hogy ne adjuk fel? Hogy csinálják a sikeres emberek? Mi az az eszköz, ami már sok ezer, tízezer, százezer embernek segített már? Ez a <strong>vízió tábla (vision board)</strong>.</p>
<p><span id="more-925"></span></p>
<h2>Mi az a vízió tábla?</h2>
<p style="text-align: justify;">A céljaink elérése érdekében hihetetlen nagy segítséget ad, ha leírjuk őket. Ha csak a fejünkben léteznek, kitörlődnek, elfelejtjük őket. Mivel a vizuális információkat az agyunk 60 000× gyorsabban dolgozza fel, emiatt még jobb, ha ezt vizuálisan reprezentáljuk.</p>
<p style="text-align: justify;">A vízió tábla egy olyan eszköz, ami tisztázza, koncentrálja és fenntartja a fókuszunk egy életcél elérése érdekében. Miből áll? Képekből, amelyeket el szeretnénk érni, idézetekből, amelyek segítenek megtenni a következő lépést. Lehet digitálisan is csinálni, de akár egy valós táblát is készíthetsz, ez a fantáziádra van bízva.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Miért jobb a hosszantartó motivációs eszköz?</h2>
<p style="text-align: justify;">Biztos minden nap látsz több idézetet, képet, amelyek a motiválás miatt készítettek. Ezek nagyon jók tudnak lenni, de mivel túl sok van belőlük, kezdik elveszíteni hatásukat. Arra kell törekedni, hogy ne kis motivációs üzenetek miatt csináljunk meg valamit, hanem küzdjünk egy távolabbi nagy dolog érdekében és ez táplálja bennünk a tüzet. Ezt a motivációs folyamatot kell felállítanunk és erre tökéletes eszköz a vízió tábla.</p>
<p><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/goal_plan_wish.png"><img class="aligncenter wp-image-5891 size-medium" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/goal_plan_wish-300x167.png" alt="goal_plan_wish" width="300" height="167" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><em>&#8220;A cél, terv nélkül csak egy kívánság&#8221; &#8211; Saint Exupéry</em></p>
<h2>Mi szerepeljen rajta?</h2>
<p>Ha magadba nézel tudni fogod. Ne csak a felületes dolgokra gondolj. Ha igazán beleásol a lelkedbe kijönnek a féltett titkaid, amiket jobb kitárni. Ne mutasd meg mindenkinek, ha nem akarod, hogy ismerjék ezt az oldalad is, de legyél őszinte magaddal szemben és ne olyanokat válassz, amit mások hisznek rólad, hanem amit te magadról.</p>
<p style="text-align: justify;">Olyan képeket válassz, amelyek inspirálnak a munkára, a fejlődésre, amiket el szeretnénk érni a közeljövőben. Ilyen lehet egy utazás valami gyönyörű helyre, megtanulni valami hangszeren, jobb kapcsolatot ápolni barátokkal, haragban lévő rokonokkal, fittebb életet élni, egészségesen étkezni vagy bármi, ami számodra fontos, a közeljövőben el szeretnéd érni.</p>
<p style="text-align: justify;">Fontos, hogy kicsit lépjünk ki a komfortzónából és tegyünk fel a táblára olyanokat is, amikért keményen meg kell küzdeni, de még el lehet érni. Szóval ne tegyél fel egy szigetet, amit meg akarsz venni, de tedd fel, ha el akarsz utazni mondjuk rá egy egzotikus utazás alkalmával.<br />
A lényeg, hogy érje meg érte küzdeni, adjon egy pluszt az életedhez és ha keményen dolgozol, akkor tudd elérni.</p>
<h2>Hogyan készítsük el?</h2>
<h3>Hagyományosan</h3>
<p style="text-align: justify;">Az egyik lehetőség ugye a valós tábla. Vegyél egy parafatáblát és válassz ki pár képet a következő kategóriákhoz: <em>család, egészség, tanulás, utazás, kaland, karrier, pénzügy, idézetek, értékek, művészet.</em></p>
<p style="text-align: justify;">Nyomtasd ki őket és ragaszd fel összevissza, ahogy tetszik. Keress újságokat, amelyekben jó képeket találsz. Használd a fantáziád, ásd bele magad mélyen. Fantasztikus mennyire meg tudja nyitni az elméd, átértékeled mik fontosak neked igazán.</p>
<p><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/vision_board_2.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-5893" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/vision_board_2-300x194.jpg" alt="vision_board_2" width="300" height="194" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Online</h3>
<p style="text-align: justify;">A mai digitális világban már számos lehetőség van rá, hogy a számítógéped vedd segítségül. Ha értesz az Adobe Photoshophoz könnyű dolgod van, mert kiválasztod a képeket és összerakod, ahogy szeretnéd. Ha te is photoshop analfabéta vagy mint én, akkor használhatsz olyan ingyenes programokat, amelyek segítenek megcsinálni.</p>
<p style="text-align: justify;">Tölts le az internetről képeket, amelyeket használni szeretnél.</p>
<p style="text-align: justify;">Az én táblámhoz a PicMonkey-t http://www.picmonkey.com/ használtam. Nem kell regisztrálni se, ingyenesen lehet használni. Lehet szöveget is írni, így meg se kell szerkeszteni a letöltött képeidet.</p>
<p style="text-align: justify;">Első lépésként kattints a Collage-ra. Itt meg kell adnod egy képet, amit később használni is fogsz. Ezután kapsz egy táblát, amin dolgozhatsz.</p>
<p>Fel van osztva a tábla szaggatott vonalakkal kis képekre. Ha rakosgatod be a képeket közéjük is tudsz rakosgatni. A méretét is tudod változtatni a táblának. Írni is tudsz szöveget, a keretet is változtathatod és sok-sok lehetőség van elég egyszerű használni még akkor is ha nem tudsz angolul.</p>
<p><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/picmonkey2.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-5892" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/picmonkey2-300x185.png" alt="picmonkey2" width="300" height="185" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Vedd komolyan, mik azok amik tényleg a céljaid, amiket igazán szeretnél. Ne hagyd hogy befolyásoljon a környezeted, mert nem hiszik el hogy el tudod érni.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/vision_board_runci.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-5894" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2014/12/vision_board_runci-300x188.png" alt="vision_board_runci" width="300" height="188" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><i>Ez az én júniusban készült táblám</i></p>
<h2>Miért működik elképesztően hatékonyan?</h2>
<p style="text-align: justify;">Ha egy igazi táblát készítettél tedd fel a falra,úgy hogy minden egyes nap lásd, kivétel nélkül. Az a legjobb, ha már felkelés után egyből látod vagy valami napi rutin elvégzése által.</p>
<p style="text-align: justify;">Ha digitálisan készítetted el több lehetőséged van. Nekem például a hátterem a mai napig a számítógépemen. Kinyomtathatod nyomdában is nagy formában és bekeretezheted, mintha egy kép lenne. Van olyan barátom, aki online csinálta a tábláját, kinyomtatta, lelaminálta és a zuhanyzójában kiragasztotta a falra, hogy minden reggel lássa, miközben csapatja magát vízzel.</p>
<p style="text-align: justify;">Ha minden nap látod, nem tudsz elmenekülni tőle. Nem tudod elfelejteni, egy biztos pont lesz az életedben, hogy tudd miért küzdesz.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/a-legjobb-eszkoz-annak-erdekeben-hogy-sose-add-fel/">A legjobb eszköz annak érdekében, hogy sose add fel!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
