<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Szauna | RB Fitness</title>
	<atom:link href="https://rbfitness.hu/category/szauna/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rbfitness.hu</link>
	<description>A hely, ahol Nagy lehetsz!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 09:49:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Szaunázz okosan! Tévhitek, tények</title>
		<link>https://rbfitness.hu/szaunazz-okosan-tevhitek-tenyek/</link>
					<comments>https://rbfitness.hu/szaunazz-okosan-tevhitek-tenyek/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nagy Bence]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2016 18:20:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Egészség]]></category>
		<category><![CDATA[Szauna]]></category>
		<category><![CDATA[egészség]]></category>
		<category><![CDATA[finn]]></category>
		<category><![CDATA[használata]]></category>
		<category><![CDATA[infra]]></category>
		<category><![CDATA[szauna]]></category>
		<category><![CDATA[tanácsok]]></category>
		<category><![CDATA[tények]]></category>
		<category><![CDATA[tévhitek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rbfitness.hu/?p=26684</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/szaunazz-okosan-tevhitek-tenyek/">Szaunázz okosan! Tévhitek, tények</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular" >
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
							<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">Ősszel-télen talán az egyik legjobb dolog, ha az ember szaunázhat. A kellemes forróság bőrszépítő, méregtelenítő, immunerősítő hatása felbecsülhetetlen.</p>
<p>Rengeteg olyan hiedelem van a szaunázással kapcsolatosan, amelyre most fényt derítünk. Biztos veled is előfordult már, hogy tanácstalanul álltál a szauna kabinja előtt. Nem is gondolnánk, mennyi mindent tudunk rosszul a szaunázásról. Szaunamesterként szeretnék pár dolgot pontosítani. 🙂</p>
<h4><strong>&#8220;Azért szaunázok, mert fogyok tőle.&#8221;</strong></h4>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>Ez sajnos tévhit.</strong></span> Szaunázáskor egyértelműen csökken a testsúly. Ennek oka a finn szaunában történő percenkénti 10-20 gramm vízveszteség – azonban nem leszünk vékonyabbak. Mint már ismertettük, a víz eltávozása az izzadságmirigyeken keresztül szaunafürdőzés közben, három szaunamenet során 500-1500 gramm a súlyvesztést jelent.</p>
<p>Azonban fontos kiemelni, hogy a finn szauna nem éget el zsírt. Habár a pulzusunk felgyorsul és az anyagcserénk is gyorsabb lesz, de közvetlenül nem érünk el zsírégető hatást. Közvetve viszont mindezek által igen.</p>
<p>Az infraszauna az egyetlen szaunatípus, amely képes a zsírmolekulák bontására az infra A sugarak révén. Fontos, hogy szaunázást követően az elvesztett vízmennyiséget mindenképp pótoljuk.</p>
<h4><strong>&#8220;Megfáztam, megyek egyet szaunázni.&#8221;</strong></h4>
<p><strong><span style="color: #ff0000;">Szintén gyakori tévhit</span></strong>, hogy a szauna gyógyít, ám a valóságban a szauna a megelőzésre alkalmas. A legfontosabb, hogy a betegség kezdeti vagy kifejlődött szakaszában nem szabad szaunázni. Ha valaki ilyenkor is szaunázik, számítson arra, hogy betegsége tünetei felerősödhetnek. Más a helyzet akkor, ha valaki a betegség lappangási stádiumában szaunázik.</p>
<p>Feltételezhető ugyanis, hogy a szervezet erőteljes verejtékezéssel, védőanyagok mozgósításával és talán a nagyobb hőmérsékletnek a kórokozó csírákra kifejtett hatásával maga is képes a fertőzést leküzdeni. A legjobb, ha betartjuk azt az alapigazságot, hogy a beteg embernek az ágyban a helye!</p>
<p><em>Ne feledjük: lázasan, hőemelkedéssel a szauna használata <strong>tilos</strong>!</em></p>
<h4><strong>&#8220;Locsolok a kályhára, így legalább melegebb lesz.&#8221;</strong></h4>
<p>El kell szomorítsalak, de <span style="color: #ff0000;"><strong>ez is egy tévhit</strong></span>. A forró levegő hatására az ember testhőmérséklete emelkedik, bőre felmelegszik, és izzadni kezd, de a hőmérséklet csökken.</p>
<h4><strong><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-26523" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-300x200.jpg" alt="rb_fitness_galeria33" width="300" height="200" srcset="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-300x200.jpg 300w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-768x512.jpg 768w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-1024x683.jpg 1024w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-1080x720.jpg 1080w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33-20x13.jpg 20w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria33.jpg 1200w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Mikor ne szaunázzunk?</strong></h4>
<p>Szaunázni ugyanis csakis teljesen egészségesen szabad. Gyulladásos vagy fertőző betegség, magas vérnyomás, valamint egyéb szív- és érrendszeri betegségek esetén is mindenképpen kerüljük a forróságot.</p>
<p>Hölgyek esetében mind a terhesség, mind pedig a menzesz ideje alatt érdemes más módszereket választani a feltöltődésre.</p>
<p>Alkohol fogyasztása után pedig abszolút helytelen szaunázni, hiszen nő a balesetek veszélye, valamint az alkohol az extrém hőhatásra egészen máshogy hat a szervezetre: növeli a hirtelen vérnyomásesés, a szívritmuszavarok és a szervezet túlmelegedésének esélyét is.</p>
<h4><strong>Sporttevékenység előtt vagy után szaunázzunk?</strong></h4>
<p><strong>Előtte:</strong></p>
<p>Kizárólag akkor, ha a szaunázásnak az irritációs vagy tonizáló formáját alkalmazzuk, illetve bemelegítés céljából ajánlott az alkalmazása. Az ennél hosszabb szaunázási ciklus azért nem ajánlott a szaunában, mert ernyesztő hatású és az izmok összehúzódási képességét rövidtávon rontja.</p>
<p><strong>Utána:</strong></p>
<p>A szaunázás bármely formáját alkalmazhatjuk. Amennyiben egy sportoló megfelelően használja a szaunát, akkor az növeli a szervezete ellenálló képességét, megszünteti a sportolásból adódó kimerültséget és növeli az állóképességet.</p>
<p>Mindez azért lehetséges, mert a szauna hatására felgyorsul az anyagcsere és a méreganyagok kiválasztása, javul az oxigén ellátás és a vérkeringés. Ezek együttes hatása olyan mértékben javítja az állóképességet, ami nagy előnyhöz juttatja a sportolót, amennyiben megfelelően szaunázik.</p>
<h4><strong>Fürdőruhában vagy szaunalepedővel?</strong></h4>
<p>Örök kérdés hazánkban a fürdőruhás vagy „meztelen” szauna kérdése. Az alapszabály, hogy mindig tartsuk be az adott létesítmény szabályait. Fürdőruha és papucs viselése a szaunában kifejezetten ellenjavallt több okból is kifolyólag.</p>
<ol>
<li>Ahol szauna van, ott sokszor medence is van, melynek a vizét folyamatosan több vegyszerrel kezelik: algagátló, klór, PH-érték fenntartó és még egy két szer, melyet csak időszakosan adagolnak folyamatosan. Ha úgy megyünk be a szauna hevítőjébe, hogy ruhánkból folyik a medence kémiailag kezelt vize akkor ezeket az anyagokat bevisszük a szaunába.</li>
<li>A szintetikus anyagú fürdőruhánk rossz hővezető, előbb felhevül mint a testünk. Szervezetünk az extrém körülmények ellen legfőképpen az izzadásunk által védekezik. Ha testünk szintetikus anyaggal szorosan fedett, előbb fog felhevülni, ezáltal sokkal nagyobb mennyiségű meleget kell szervezetünknek a belső szervek felé irányítania, továbbá azokon a területeken nem tudunk megfelelően izzadni, csak minimálisan. A kellemetlen fáradtság, rossz érzés szaunahasználat után legtöbbször a nem megfelelő szaunázásból eredeztethető.</li>
<li>A fürdőruha, mivel tökéletesen passzol testünkhöz, lefedve azt nem engedi lélegezni, ezáltal kellemetlen bőrpír, bőrirritáció léphet fel, mely viszketést okozhat, és mellékesen csúnya is.</li>
</ol>
<h4><strong><a href="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-26518" src="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-300x200.jpg" alt="rb_fitness_galeria28" width="300" height="200" srcset="https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-300x200.jpg 300w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-768x512.jpg 768w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-1024x683.jpg 1024w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-1080x720.jpg 1080w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28-20x13.jpg 20w, https://rbfitness.hu/wp-content/uploads/2016/08/rb_fitness_galeria28.jpg 1200w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Hogyan szaunázzunk?</strong></h4>
<p>A szaunázás azt jelenti, hogy a testet egymás után ismétlődően, többnyire kétszer, háromszor vagy négyszer váltakozva felhevítjük és lehűtjük magunkat. Az alábbiakban bemutatjuk használatának lépéseit.</p>
<p><em>Előkészületek:</em></p>
<ol>
<li><u>Tusoljunk langyos vízzel</u>, hogy eltávolítsuk a koszt, a verejtéket, a parfüm-, és krémmaradványokat, a faggyút, és egyéb szennyezőanyagokat.</li>
<li><u>Törölközzünk szárazra</u>, ugyanis ha nedves testtel lépünk a szaunába, az izzadás később indul meg, ezzel rontjuk a méregtelenítésünk hatékonyságát.</li>
<li><u>Lábunkat melegítsük elő</u>, ha van rá mód, ugyanis ezáltal fokozzuk a vérkeringést, hamarabb kezdődik el az izzadás.</li>
</ol>
<p><em>A szaunafürdőben:</em></p>
<ol>
<li>Lehetőleg <u>fekvő pozíciót</u> vegyünk fel, így egyazon hőmérsékleti zónában van testünk minden része (helyhiány esetén az ülő pozitúra is megfelelő).</li>
<li><u>Ne öntsünk sok vizet a kályhára</u>, maximum 2-3 kanállal (ennél többet csak a képzett Szaunamesterek öntsenek).</li>
<li>A szaunázás <u>helyes időtartama 8-15 perc</u>, ezt mindig tartsuk be!</li>
</ol>
<p><em>A szaunából kilépve:</em></p>
<ol>
<li><u>Hűtsük le testünket</u> hideg zuhannyal a végtagoktól befelé és felfelé a szív felé haladva, ezt követően csobbanjunk a merülőmedencébe. Ha van lehetőség a szabad levegőn történő lehűlésre, mindenképp azt válasszuk, lehetőleg még mielőtt zuhanyoznánk.</li>
<li>Legalább <u>annyi ideig pihenjünk, ameddig bent tartózkodtunk</u> a szaunában.</li>
<li><u>Ne menjünk termál-, vagy melegvízbe</u> a pihenőszakasz betartása előtt, ugyanis a keringési rendszerünknek is szüksége van a normál állapot visszaállítására.</li>
<li><u>Gondoskodjunk a folyadék utánpótlásról!</u> (Amennyiben már nem végzünk több szaunamenetet.)</li>
</ol>
<h4><strong>Gyakorlati tanácsok</strong></h4>
<ul>
<li>A finnek közkedvelt szólása: &#8220;Engedd, hogy a szauna elfeledtesse veled mindennapi gondjaidat!”</li>
<li>Ha valaki el tud sétálni a szaunáig, akkor szaunázhat &#8211; mondják a finnek.</li>
<li>A finn szaunázás olyan program, amire legalább másfél órát kell szánnunk.</li>
<li>Csak akkor szaunázzunk, ha a szaunázásra szánt idő a rendelkezésünkre áll. Eszerint mivel az előkészületekkel együtt egy normál szaunázás időigénye legalább két óra, siettetni magunkat nem szabad, mert így pont a szaunázás lényegétől és jótékony hatásától fosztanánk meg magunkat!</li>
<li>A szaunában nem szokás sem enni, sem inni. Ha telt gyomorral szaunázunk, könnyen rosszul lehetünk (mivel megoszlik a szervezet energiája vagy emészt vagy védekezik).</li>
</ul>
<p>„Kismértékben orvosság, nagymértékben gyógyszer” – mondják a szaunázásról fent, északon. Finnországban például ma is sokan receptre, orvosi előírásra szaunáznak.</div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->		
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->	
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section -->
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu/szaunazz-okosan-tevhitek-tenyek/">Szaunázz okosan! Tévhitek, tények</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://rbfitness.hu">RB Fitness</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rbfitness.hu/szaunazz-okosan-tevhitek-tenyek/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
